%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Contract
% LaTeX Template
% Version 1.0 (December 8 2014)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Brandon Fryslie
% With extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Note:
% If you are using Apple OS X, go into structure.tex and uncomment the font
% specifications for OS X and comment out the default specifications - this will
% drastically increase how good the document looks. You will now need to
% compile with XeLaTeX.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper,12pt]{article} % The default font size is 12pt on A4 paper, change to 'usletter' for US Letter paper and adjust margins in structure.tex
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{HM1 Tutorium 2}
\fancyhead[R]{01.11.2018}
\fancyfoot[L]{Moritz Luca Schmid}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancypagestyle{plain}{}
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{25pt}
\addtolength{\headwidth} {23mm}

\input{../structure.tex} % Input the structure.tex file which specifies the document layout and style


\begin{document}
\section{Abbildungen}

Eine Abbildung $ f: x \rightarrow y $ bildet vom \textbf{Definitionsbereich x} in den \textbf{Wertebereich y} ab. Im Gegensatz zum Wertebereich ist der \textbf{Bildbereich} das Intervall, das tatsächlich von der Abbildung abgebildet wird.

\subsection{Eigenschaften}

\begin{itemize}
\item \textbf{Injektivität}: Jedes Element des Definitionsbereichs wird eindeutig auf ein Element des Wertebereichs abgebildet. $\rightarrow$ Zu zeigen ist: $f(x) = f(y) \Leftrightarrow x = y$
\item \textbf{Surjektivität}: Jedes Element des Wertebereichs wird von mindestens einem Element des Definitionsbereichs getroffen. [Durch Verkleinern des Wertebereichs kann jede Abbildung surjektiv werden.] $\rightarrow$ Untersuche Grenzwerte und kritische Punkte des Wertebereichs.
\item \textbf{Bijektivität}: Die Abbildung ist injektiv und surjektiv; also wird jedes Element des Wertebereichs genau einmal abgebildet und der komplette Definitionsbereich muss abgebildet werden.
\end{itemize}

\section{Schranken und Extremwerte von Intervallen}
\begin{itemize}
\item \textbf{Schranke:} Die Schranke ist größer gleich [kleiner gleich] dem größten [kleinsten] Element des Intervalls. (Es gibt viele obere [untere] Schranken)
\item \textbf{Supremum:} Kleinste obere Schranke a. (z.B. bei den Intervallen I=(a,b) und auch bei I=[a,b])
\item \textbf{Infimum:} Größte untere Schranke.
\item \textbf{Minimum:} $min(A)=inf(A) \Leftrightarrow inf(A) \in A $. Existiert nur bei geschlossener Intervallgrenze '[' \\
(Wenn $inf(A) \notin A $ existiert kein Minimum)
\item \textbf{Maximum:} $max(A)=sup(A) \Leftrightarrow sup(A) \in A $. Existiert nur bei geschlossener Intervallgrenze ']' \\
(Wenn $sup(A) \notin A $ existiert kein Maximum)
\end{itemize}
\textbf{Achtung:} Ein offenes Intervall I=(a,b) hat \textbf{kein} Maximum/Minimum, sondern lediglich das Supremum a und das Infimum b.


\end{document}
